【突破華生】工會抗爭方程式！冇得輸嘅閃擊戰術 先禮後兵2.0

事源是咁的，話說依排係組織工會的季節，好多工會新生萌芽，紛紛冒起，當然仲遠遠唔夠啦，我哋目標係每個業界都組成至少一個大工會，為實現最終目標－無了期攬炒罷工而鋪路

講返正題，運輸業界係工會計劃中的關鍵之一，重要性同街亭有得揮，而就係不久之前新生的巴士工會－巴士業職工會聯盟就急不及待打算搞返個《全城口罩日》，想話喺巴士派下口罩預防流感咁啦

勢估唔到個頭炮未打響就俾人嚟咗個下馬威，阿新巴話正值敏感時期，就唔撚派得口罩喎，唔知有冇警婦個水炮閪咁敏感呢？

So？
正常人個第一反應都會想提早開佢年先啦，點知嬲緊嗰陣忽然靈機一動，俾我諗到條絕世好橋

新生工會有活動，紅資藍企俾壓力想玩串個 party其實都幾正路，不過唔知點解我就從中感受到一股熟悉的感覺

先禮後兵
和理→死線→升級→勇武

還記得抗爭之初，我都有份整合依條抗爭方程式，條公式包含著先禮後兵的精髓

先以和平示威的手段表達訴求，拎咗個高地先講，再迫政府喺死線之前回應，唔回應就可以名正言順咁升級勇武

雖然之後除住政府把心一橫，決意鎮壓到底，依條方程式已經慢慢淡出舞台，但箇中原理仲係頗具參考價值

所以呢
到底依條方程式又同工會活動有咩關係呢？

以今次巴士界工會為例，溫和咁派口罩就好比當初的和理行動，紅資藍企的壓迫就同港府拒絕回應大遊行一樣落人口實

去到依一步，我哋已經可以同五個月前對特衰政府一樣，高舉名正言順的旗幟聲討依啲商家企業，並且付諸行動，道理喺我哋依邊，我哋係「先受壓，再反抗」

事實上由一開始依啲公司就得兩個選擇
放任－由得工會組織和理活動 或
施壓－同時承認自己藍企身份

唔理邊面，贏的都係我哋，欺壓工會的紅資藍企以[black]黑店[/black]規格視之
裝修、罷買，缺一不可

記著新的工會抗爭方程式
工會和理活動→受壓

→標記藍企→裝修罷買

此一方程底下，藍企無所遁形，一係默認新生工會的發展，一係賭下自己會唔會變成下個美心

以前棋為誘餌，後棋為殺著，不論前棋係被食定係主動移開半步，後棋都可以直取紅心

喺象棋界稱之為 閃擊戰術！

最重要的係
我哋有義務去保護所有
新生的工會

星星之火已經點燃
守護好我哋的火種
好快會變成十級大火

推

11月9日：7區開花！香港人反抗！

推呢個 其實先禮後兵仲可以同啲企業同文宣講 依家係政府唔回應訴求 先要搞工會去罷工

唔係我地搞鳩你 怪就怪政府
等商家都對政府施壓

香港人要有工會

曱甴王習曱甴

Push

推實事巴打

政府就話可以鎮壓啫
你做香港人生意的商家可以點拆先禮後兵依招
依條方程式的應用層面比我哋想像中要廣得多

習曱甴